---
title: >-
    شمارهٔ ۹۹ - بمناسبت مراجعت جناب آقای‌ام یرعباس نعمت‌اللهی
---
# شمارهٔ ۹۹ - بمناسبت مراجعت جناب آقای‌ام یرعباس نعمت‌اللهی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>باد این بوی خوش از دشت ختا آورده است</p></div>
<div class="m2"><p>نی ختا گفتم از آن زلف دوتا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چشم ما را سرمه‌ئی آورده از خاک درش</p></div>
<div class="m2"><p>راستی شرط محبت را بجا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>درد و رنج و محنت و غم از بر ما بسته رخت</p></div>
<div class="m2"><p>دولت و اقبال و عزت روبما آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جان نمی‌گنجد بتن از شادمانی گوئیا</p></div>
<div class="m2"><p>مژده رحمت پیمبر از خدا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>باب شادی شد بدل مفتوح گوئی جبرئیل</p></div>
<div class="m2"><p>آیهٔ انا فتحنا از سما آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فاشگویم یک جهان فضل و شرف در اصفهان</p></div>
<div class="m2"><p>میرعباس از در شاه رضا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نور چشم حضرت نعمت علی شه کز جمال</p></div>
<div class="m2"><p>چشم ما را یک فلک نور و ضیا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دیده اهل صفا روشن که آن روشن روان</p></div>
<div class="m2"><p>یک بهشت جاودان با خود صفا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>این گل گلزار زهرا سروبستان علی است</p></div>
<div class="m2"><p>کس نگوید اینصفا را از کجا آورده است</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چون صغیر بینوا را تحفه‌ئی لایق نبود</p></div>
<div class="m2"><p>چند شعری هدیهٔ آن خاک پا آورده است</p></div></div>